[世柒] 何志平 何以斷正喺美國手上

何志平 洗黑錢同行賄案，我終於有時間睇晒成份FBI Speical Agent寫嘅Sealed Complaint(可以話係起訴書，或公訴書)， 何志平 呢次斷正，可以咁講，你中國要搞非洲前，你班友都係搞掂香港嘅匯款系統先，仲話搞乜嘢人民幣離岸中心，班非洲佬一早堅持收美金，你搞好香港匯款系統好過。

何志平 斷正喺美國嘅中轉銀行度

大家要對國際匯款有基本概念先，除咗 SEPA 系統成員嘅歐元匯款外(果啲全部係歐洲央行結數，所以 SEPA 嘅轉帳係當本國轉帳論)，啲銀行係唔可能同全世界所有銀行對數，所以一定有中轉銀行(Intermediary Bank)，喺第三國代表另一方交易，而美金交易，幾乎一定喺晒紐約啲Intermediary Bank進行，一如人民幣交易，大部分 Intermediary Bank都係中國銀行一樣。而烏干達、乍得啲大人物，全部都係狼山原則之下嘅PEP，佢地係一早被人監視住。

而最大鑊係，好多中東、非洲銀行啲中轉銀行，都係狼山集團(The Wolfsberg Group)成員，例如花旗銀行、HSBC、美國銀行、德意志銀行、渣打銀行，依家美國睇洗黑錢睇得咁緊，HSBC同德意志銀行被人罰錢罰到腳都軟，佢地發現可疑交易仲唔篤你灰就奇，因為舉報咗就自己甩身，但手續費照袋。所以 何志平 咁經香港匯錢法，唔死係好難嘅。

所以起訴書有講

Bank records reflect that on or about July 3, 2015, the Energy NGO/company wired $200,000 from a bank account in Hong Kong, through a bank in New York, to an account in the name of the Gadio Firm at a bank in Dubai.

依家金管局有責任解畫，點解有筆黑錢可以喺香港經美國匯到，同埋何志平相關人士嘅往來銀行係邊一間，我唔信HSBC咁沙膽，我亦唔多信係Bank of China，因為太揚，況且Bank of China有自己嘅分行網絡，好多時啲Intermediary Bank都係自己啲分行，唔知香港邊間華資銀行最興做啲黑暗嘢。

-----------------------------------------------------------------------------------

Sealed Complaint 原文:

對住D用完即棄既CONDOM 有時候我真係忍唔住笑

學野

份Sealed Complaint 好長, 54頁, 睇死人, 半分鐘睇一頁都要睇接近半粒鐘

深入少少就冇人睇

連登仔中學生多 連reading 都睇唔晒 點敢睇54 頁report

Push

美式英文用字已經無英式咁煩, 睇吓無壞

留名學野

你D KYC好熟下喎

香港邊間銀行 感覺西亞會做

唔知香港邊間華資銀行最興做啲黑暗嘢。

其實北美你個人戶口匯大舊少少（香港洗慣咗，可能覺得細數來）入去，銀行都要報比正苦知

西歐銀行

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

唔知點解我都係咁諗

學野發問
如果何志平acc入面d錢係正當所得，再係美國匯去第二間公司到，銀行要証明d咩先會禁止交易/舉報？

唔係好多間華資

所以呢D野應該用BITCOIN

如果用支付寶係咪唔使斷正？

得嗰幾間
同班官最熟得一個姐

US$200,000 雞碎咁多, 連首期都唔夠比

叫支那海軍拿CASH係吉布提交收都得啦

Agger

全連登都估西亞

你估班ibank會唔會short定個間銀行，等美國政府公佈就收錢

西亞熱到一賠一啦

Third party payment 好嚴
仲要唔係細數
無正當證明其實都trigger 硬aml

留名

成個韜韜咁入去玩下減下肥啦

唔知銀行罰幾多呢

linux 都唔緊用，講咩自由

有d銀行唔值得put架, 風險高撚過依家put 700

巴打讀邊科？
我睇完你個post都唔太明

佢都係quote黃世澤

無知一問，成件事都唔關美國事點解拉佢既會係美國 ?

無知到唔識Google？

定賤到係5毛狗上唔到真互聯網？？

件事響美國發生, 而且佢犯果條法例覆蓋範圍好廣!

我係5毛狗你老母就係支那雞

一句講晒，叫班非洲佬唔好收美金，收人仔咪冇事囉

用支付寶咪冇事囉

因為拎cash去到非洲可惜會得返2萬

哩個真，所以肥平係衰on9

點解唔比現金

揾人拖過去都唔難，數目唔係大

之前又話北泡可以利用chats？

支那國話無授權肥平咁做, 可能係真

支那國照計唔會咁ON

啱啊
都咁先進囉
洗黑錢玩賄賂重用銀行過數？
梗係用支付寶啦

支那自己民間既地下錢莊,

求其一間每日處理既金額都唔止 200K 美金

肥平真係勁 ON

支那係唔係都否認架啦, 唔通佢地話"係我地大陸共產黨做架, 吹咩!"

其實用bitcoin找數係唔係冇手尾跟架?

搵個乞兒, 用非洲黑鬼官個支那寶QR CODE, PRINT出黎係街乞錢

咁肥平就用自己手機個支那寶, 掃乞兒個QR CODE過數

FBI拉肥平咩？ 肥平大條道理話：我比錢乞兒, 個QR CODE係非洲官架咩？ 我鬼知呀？我以為係個乞兒架！

FBI都吹佢唔脹, 即時釋放啦！

完美犯罪！

自己去睇下Sealed Complaint第一頁

罪行:Violations of 18 U.S.C. 2,371,1956,15 U.S.C. 78dd-2,78dd-3(估計都係以金融機構洗黑錢嘅法例，但我唔識睇美國法點指去特定條例，唔知有無人可以解答)

D錢經紐約銀行，寫到明係New York犯罪

西歐銀行?
呼朋引類銀行?
強國地盤銀行?
forever 好生意銀行?

幫推
一睇就知係condom
基本野都無人幫手

暫時估上面果兩句野就係下面呢兩度，識嘅可以指正下係啱定錯:

a.18 U.S. Code § 1956 - Laundering of monetary instruments

b.15 U.S. Code § 78dd–3 - Prohibited foreign trade practices by persons other than issuers or domestic concerns

不如分段拆解, 美國宜家指控佢喺做NGO 時用錢賄絡兩個非洲國家高層
而當時C.P. HO 喺紐約匯錢過去

This case involves two bribery schemes to pay highlevel officials of African countries in exchange for lucrative business advantages. At the center of both schemes is CHI PING PATRICK HO, a/k/a "Patrick C.P. Ho," the defendant. HO is the head of a non-governmental organization ("NGO") based in Hong Kong and Virginia (the "Energy NGO"), which holds "Special
Consultative Status" with the United Nations ("UN") Economic and Social Council ("ECOSOC"), and which is funded by a Chinese oil and gas conglomerate (the "Energy Company") . HO furthered both schemes while present in New York, New York, and also caused wire transfers in furtherance of both schemes to pass through New York, New York.

第一指控

In the first scheme (the "Chad Scheme"), defendant CHI PING PATRICK HO, a/k/a "Patrick C.P. Ho," caused a $2 million bribe to be pledged to the President of Chad, for the purpose of securing business advantages for the Energy Company in its efforts to obtain valuable oil rights from the Chadian government.

第二指控

In the second scheme (the "Uganda Scheme"), defendant CHI PING PATRICK HO, a/k/a "Patrick C.P. Ho," caused a $500,000 bribe to be wired, through a bank in New York, New York, to a
bank account in Uganda designated by the Foreign Minister of Uganda... HO also provided , with gifts and promises of future benefits, including offering to let both officials share in the profits of a potential joint venture in Uganda involving the Energy Company and the officials' family businesses.
The payment of $500,000 and the promises of future benefits were made for the purpose of obtaining business advantages for the Energy Company in Uganda's financial and energy sectors for the Energy Company, beginning with the potential acquisition of a Ugandan bank.

故事 - 俾人罰左錢, 想用其他方法埋人身, 然後解決問題. 中國特色管理手法
the Energy Company wanted to expand its oil operations to Chad, and to do so, it wanted to enter into a joint venture with a Chinese government-owned oil and gas company (the "Chinese State Oil Company") that was already
operating in Chad. Earlier that year, the Chinese State Oil Company had been fined $1.2 billion by the government of Chad for environmental violations. HO enlisted GADIO -- who had a personal relationship with the President of Chad -- to assist the Energy Company in gaining access to the President of Chad, with the initial goal of resolving the dispute between the government of Chad and the Chinese State Oil Company, and the ultimate goal of obtaining lucrative oil opportunities in ·Chad for the Energy Company.

中間人不滿, 要求收50 萬美金

GADIO successfully connected HO and the Energy Company to the President of Chad and to other Chadian officials. HO, acting on GADIO's advice, then caused the Energy Company to pledge a $2 million bribe to the President of Chad, in what was characterized as a "donation" for charitable causes. Notably,
GADIO later argued to HO that GADIO's firm should be paid at least $500,000 since the President of Chad had been compensated with a "gift" of $2 million.

最終傾掂數, 俾40 萬美金, 分兩次滙款

In exchange for GADIO's efforts to facilitate the bribery of the President of Chad, HO caused the Energy NGO/Company8 to pay GADIOrs firm $400,000 through two wires that were transmitted through a bank in New York, New York.

知唔知保唔保到出來？

入面D email料仲精彩，條肥平明顯係做緊果個「能源公司」嘅白手套+探路人，玩到幫D總統提供選舉經費、鞏固政壇同提供軍事協助，背後D錢從何來，其他仲有D傻西野就唔講，唔想教精班支那人

睇睇下果間比人罰1.2億嘅「國企」背後都唔知洗左幾多錢搞惦單罰款，D支那人養唔熟，遠到去Chad，間「能源公司」都想認親認戚分間「國企」D生意

仲有果間公司/組織出咩聲明話無授權，人地電郵有埋你地「主席」同肥平D email對話同report，肥平仲話比人叫負責解決果間國企D罰款問題，咁都話無授權，係咪當街外人全部唔識英文

睇得多支那呢D仆街野，所有人都有個價真係無錯嘅，尤其有權果班

Btw,ICAC係咪唔打算做野，單野有唔少涉事人仲係香港/經常進出香港，Ho's secretary,Ho's deputy,果個主席,Executive-1,Executive-2,CC-1呢堆人，雖然果間公司做野好快，當日一出事已經係官網刪晒D野，應該電腦record都唔會留低

個主席係邊個，你跟番份野，用google打"Un general assembly president appoints as special honorary advisor"自己估啦

唔怕, 下線再下線仲有個「中出羊子」架嘛